+++
title = "日志"
description = "在运维中心的日志面板中，可查看登录账号权限内的标准输出（stdout）日志，包括平台中集群、应用、Kubelet、Docker 等资源的日志，通过日志可了解资源的运行情况。 "
weight = 5
+++

平台对接了 Kubernetes 的日志，能够快速采集 Kubernetes 集群的容器日志，包括容器的标准输出以及容器内的文本文件。同时，支持采集 Kubelet、Docker 的日志。

在运维中心的日志面板中，可查看登录账号权限内的标准输出（stdout）日志，包括平台中集群、应用、组件、Kubelet、Docker 等资源的日志，通过日志可了解资源的运行情况。

<img src="/img/log.png" width = "860" />

支持通过日志查询条件筛选指定时间范围内的日志，并通过柱状图显示当前查询时间范围内的日志总条数和不同时间节点的日志条数，如下图所示。

<img src="/img/logggregations.png" width = "860" />

**操作步骤**

1. 登录平台，单击顶部导航栏的 **平台中心** > **运维中心**。

2. 在左侧导航栏中单击 **日志**，进入日志页面。  
		平台默认显示过去 30 分钟内的所有日志，以柱状图的形式呈现，并按照集群名称、主机名称、应用名称、容器实例、日志输出源的类别以不同的颜色显示了详情。支持单击某一个类别后，添加这个类别为查询条件。

3. 在 **时间范围** 框中，下拉选择过去的某个时段，也可以选择 **自定义时间**，自定义日期和具体时间。<br>确定了时间范围后，日志的柱状图和详情显示了选定时间段的日志。最多支持查看过去 7 天的日志。

4. 单击 **日志查询条件** 下拉选择框，支持从下拉列表中选择标签或直接输入关键字，过滤、筛选特定资源或特定日志内容的日志：

	| 资源类型 |     输入形式           |         标签格式                  |
	| --------- | --------- | ----------- |
	| 集群     |  从下拉列表中选择    |           `cluster:集群名称`      |
	| 主机     |    从下拉列表中选择      |                  `node:主机名称`             |
	| 应用     | 从下拉列表中选择  |                  `application:应用名称`                 |
	| Pod     |     单击日志查询记录中包含的 Pod 名称    | `pod:pod 名称`  |
	|   容器实例   |   单击日志查询记录中包含的容器实例的 id  | `instance:容器实例的 id` |
	|      日志存储路径        |        从下拉列表中选择      |  `path:日志存储路径`       |
	|        Container      |          从下拉列表中选择      |    `source:container`         | 
	|        Kubelet      |        从下拉列表中选择                |    `source:kubelet`    | 
	|        Docker      |        从下拉列表中选择                |  `source:docker`     | 
	|     搜索关键字      |        输入关键字后按回车键，支持输入多个搜索关键字     |  `search:搜索关键字`     | 
	|    Kubernetes 容器化的组件      |        从下拉列表中选择     |  `component:Kubernetes 容器化组件名称`     | 
	
	日志查询条件输入后，格式如下图所示。
	
	<img src="/img/logtags.png" width = "860" />
		  
	**说明**：
	
	* 支持选择或输入多个标签，不同资源类型的查询条件之间是 and 关系，同资源类型之间的多个条件之间是 or 的关系。例如：查询条件为 `application:app1`、`application:app2`、`cluster:cluster1`、 `search:Keyword`，搜索结果为选定集群内，这 2 个应用（app1 和 app2）中带有 Keyword 的日志。
	
	* 仅关键字查询条件支持模糊搜索。
		
5. 单击 **搜索** 按钮。

   * 单击柱状图的某个柱体，查看这个柱状图和下一个柱状图之间的时间范围内的日志。

   * 如果日志条数很多，在右下角的页数框中，输入页数，跳转到对应页数的日志。

1. （可选）单击日志查询记录左侧的 “+” 图标，可查询日志上下文。<br>可展示当前日志打印时间前、后各 5 条日志，便于运维人员更详细的了解资源产生当前日志的原因。<br>进一步单击上下文记录左侧的上、下箭头，可查询更多的上下文信息。<br>单击 “-” 图标，可隐藏日志上下文。

	<img src="/img/logcontext.png" width = "800" />